{
    "random": [
      {
        "question": "Combien y a-t-il d’étoiles dans la Voie lactée ?",
        "correct": "des millards",
        "choice1": "des millions",
        "choice2": "des milliers",
        "choice3": "des centaines"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand objet de l’Univers ?",
        "correct": "Le Grand Mur d'Hercule-Couronne boréale",
        "choice1": "La galaxie IC 1101",
        "choice2": "Soleil",
        "choice3": "Jupiter"
      },
      {
        "question": "Est-ce qu'il y a du son dans l'espace ?",
        "correct": "Non",
        "choice1": "null",
        "choice2": "null",
        "choice3": "Oui"
      },
      {
        "question": "Quels est le plus grand télescope du monde ?",
        "correct": "Le VLT (Very Large Telescope)",
        "choice1": "LBT (Large Binocular Telescope)",
        "choice2": "Le Salt (Southern African Large Telescope)",
        "choice3": "Le GTC (Gran Telescopio Canarias)"
      },
      {
        "question": "Quel sont les plus grands océans du Système solaire ?",
        "correct": "Les océans de Ganymède ",
        "choice1": "Les océans de Titan",
        "choice2": "Les océans de Callisto",
        "choice3": "Les océans de Dione"
      },
      {
        "question": "Quelle force puissante permet aux trous noirs d'absorber la lumière?",
        "correct": "La gravité",
        "choice1": "La fusion nucléaire",
        "choice2": "Collage nucléaire",
        "choice3": "Électromagnétisme"
      },
      {
        "question": "Quel est la plus grande constellation ?",
        "correct": "La Grande Ourse",
        "choice1": "Le Dragon",
        "choice2": "L'Hydre ",
        "choice3": "Éridan"
      },
      {
        "question": "Comment les scientifiques savent-ils que les trous noirs existent?",
        "correct": "En observant les objets et la lumière autour des trous noirs",
        "choice1": "En observant les trous noirs avec de puissants télescopes",
        "choice2": "En exécutant des expériences sur le soleil",
        "choice3": "Tout ce qui précède"
      },
      {
        "question": "Comment se forment les trous noirs ?",
        "correct": "Quand les étoiles géantes explosent",
        "choice1": "Quand les planètes entrent en collision",
        "choice2": "Quand les comètes frappent les planètes",
        "choice3": "Quand les bombes nucléaires explosent"
      },
      {
        "question": "Où existe-t-il les trous noirs super massifs ?",
        "correct": "Au centre des galaxies",
        "choice1": "Au centre du système solaire",
        "choice2": "À l'intérieur des planètes géantes gazeuses",
        "choice3": "Tout ce qui précède"
      },
      {
        "question": "Les trous noirs sont invisibles car ils ne reflètent pas la lumière .",
        "correct": "Oui",
        "choice1": "null",
        "choice2": "null",
        "choice3": "Non"
      },
      {
        "question": "Comment appelle-t-on la frontière autour d'un trou noir où rien ne peut échapper à sa gravité ?",
        "correct": "Horizon des événements",
        "choice1": "Singularité",
        "choice2": "Frontière Supernova",
        "choice3": "La grande Muraille"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle notre galaxie ?",
        "correct": "La Voie lactée",
        "choice1": "La Voile enchantée",
        "choice2": "Le Voile d'Acier",
        "choice3": "Le Voile d'Acier"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle le centre d'un trou noir ?",
        "correct": "Singularité",
        "choice1": "Horizon des événements",
        "choice2": "Pulsar",
        "choice3": "Supernova"
      },
      {
        "question": "Qu'est-ce qu'un télescope ?",
        "correct": "Un appareil permettant de regarder les objets du ciel",
        "choice1": "Un appareil permettant de diriger un satellite",
        "choice2": "Un appareil permettant d'envoyer des messages extra-terrestres",
        "choice3": "Un appareil permettant de voir sous l'eau"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle-t-elle lorsqu'une étoile vieillissante explose ?",
        "correct": "Supernova",
        "choice1": "Pulsar",
        "choice2": "Singularité",
        "choice3": "Horizon des événements"
      },
      {
        "question": "Les trous noirs ont été découverts pour la première fois par les astronomes de l'Égypte ancienne vers 3000 avant notre ère.",
        "correct": "Non",
        "choice1": "null",
        "choice2": "null",
        "choice3": "Oui"
      },
      {
        "question": "Qu'est-ce qui rend la gravité d'un trou noir si forte ?",
        "correct": "Sa petite taille et sa grande masse",
        "choice1": "Les réactions nucléaires au cœur",
        "choice2": "Il tourne à un rythme plus rapide que la lumière",
        "choice3": "Sa grande taille et sa petite masse"
      },
      {
        "question": "Combien y a-t-il d'étoiles dans notre système solaire ?",
        "correct": "Il y a une seule étoile dans le système solaire",
        "choice1": "Il y a trois étoiles dans le système solaire !",
        "choice2": "Il y a trente étoiles dans le système solaire !",
        "choice3": "Notre système solaire comporte 100 000 étoiles !"
      },
      {
        "question": "Qu'est-ce que la Lune ?",
        "correct": "Le satellite naturel de la Terre",
        "choice1": "Une planète",
        "choice2": "Une astéroïde",
        "choice3": "Une galaxie lointaine"
      },
      {
        "question": "Combien y a-t-il de planètes dans notre système solaire ?",
        "correct": "Huit planètes",
        "choice1": "Une seule planète",
        "choice2": "Cent planètes",
        "choice3": "Mille planètes"
      },
      {
        "question": "Combien y a-t-il de galaxies dans l'Univers, selon les scientifiques ",
        "correct": "des milliards de milliards",
        "choice1": "des millions de millions",
        "choice2": "une cinquantaine",
        "choice3": "une dizaine"
      },
      {
        "question": "Quel est l'objet qui a le plus de gravité dans l'Univers ?",
        "correct": "Le trou noir",
        "choice1": "Une étoile supergéante",
        "choice2": "Un pulsar",
        "choice3": "La terre"
      },
      {
        "question": "Quelle est la principale unité qu'utilisent les scientifiques pour mesurer les distances dans l'Univers ?",
        "correct": "L'année lumière",
        "choice1": "Le Kilométe",
        "choice2": "Le mètre",
        "choice3": "Le centimètre"
      },
      {
        "question": "Combien y a-t-il de comètes dans notre système solaire ?",
        "correct": "des miliers",
        "choice1": "des centaines",
        "choice2": "des millions",
        "choice3": "des millards"
      },
      {
        "question": "De quelle couleur sont les étoiles en fin de vie ?",
        "correct": "Rouges",
        "choice1": "Oranges",
        "choice2": "Jaunes",
        "choice3": "Bleues"
      },
      {
        "question": "Que font les étoiles 8× plus massives que le Soleil en fin de vie ?",
        "correct": "Elles explosent",
        "choice1": "Elles refroidissent lentement",
        "choice2": "Elles refroidissent brutalement",
        "choice3": "Rien"
      },
      {
        "question": "Comment appelle-t-on les trous dans la Lune",
        "correct": "Cratères",
        "choice1": "Fonds aérés",
        "choice2": "Crampes",
        "choice3": "Trous"
      },
      {
        "question": "La Lune émet sa propre lumière",
        "correct": "Faux",
        "choice1": "null",
        "choice2": "null",
        "choice3": "Vrai"
      },
      {
        "question": "Les étoiles sont toujours dans le ciel. Mais, pendant la journée, le ciel est si brillant qu'à cause du soleil, on ne peut pas les voir.",
        "correct": "Vrai",
        "choice1": "null",
        "choice2": "null",
        "choice3": "Faux"
      },
      {
        "question": "Quelle est la température à la surface du soleil ?",
        "correct": "6000 degrés Celsius environ",
        "choice1": "2500 degrés Celsius environ",
        "choice2": "250 degrés Celsius environ",
        "choice3": "15 millions de degrés Celsius environ"
      },      
      {
        "question": "De quelle couleur sont les étoiles les plus chaudes",
        "correct": "Bleues",
        "choice1": "Vertes",
        "choice2": "Jaunes",
        "choice3": "Rouges"
      },
      {
        "question": "Comment s'appelle le premier homme qui a marché sur la Lune ?",
        "correct": "Neil Armstrong",
        "choice1": "Buzz Aldrin",
        "choice2": "Alan Bean",
        "choice3": " Harrison Schmitt"
      },
      {
        "question": "Mettez-vous à la place du Soleil. Dans quelle position est la Terre ?",
        "correct": "3ème",
        "choice1": "1ère",
        "choice2": "8ème",
        "choice3": "10ème"
      },
      {
        "question": "'une planète telluriqu', C'est une planète composée de .......",
        "correct": "métaux comme la roche",
        "choice1": "gaz",
        "choice2": "sable",
        "choice3": "glace"
      },
      {
        "question": "Le jour où les rayons directs du Soleil traversent l’équateur céleste s’appelle :",
        "correct": "l’équinoxe",
        "choice1": "l’écliptique",
        "choice2": "le solstice",
        "choice3": "l’aphélie"
      },
      {
        "question": "Qui a été la première personne à voyager dans l'espace ?",
        "correct": "Youri Gagarine",
        "choice1": "Serge Groussard",
        "choice2": "Pierre-Henri Simon",
        "choice3": "David Scott"
      },
      {
        "question": "Qui a inventé le télescope ?",
        "correct": "Hans Lippershey",
        "choice1": "Galileo",
        "choice2": "Johannes Kepler",
        "choice3": "Hypatia"
      },      
      {
        "question": "Quel terme décrit l’alignement de trois corps célestes ?",
        "correct": "syzygie",
        "choice1": "symbologie",
        "choice2": "suzerainty",
        "choice3": "grésillement"
      },
      {
        "question": "Comment s’appelle la partie visible du Soleil ?",
        "correct": "la photosphère",
        "choice1": "la stratosphère",
        "choice2": "la lithosphère",
        "choice3": "l’atmosphère"
      },
      {
        "question": "Qu’est-ce qui fait d’une planète une planète naine ?",
        "correct": "taille et forme",
        "choice1": "distance du Soleil",
        "choice2": "odeur",
        "choice3": "couleur"
      },
      {
        "question": "Quels sont les deux mouvements de toutes les planètes ?",
        "correct": "orbite et rotation",
        "choice1": "roulés et rochés",
        "choice2": "tourner et crier",
        "choice3": " tortiller et vaciller"
      },
      {
        "question": "Environ combien de milles (ou de kilomètres) y a-t-il par année-lumière ?",
        "correct": "5,9 trillions (9,5 trillions de km)",
        "choice1": "5,9 milliards (9,5 milliards de km)",
        "choice2": "5,9 millions (9,5 millions de km)",
        "choice3": "590 000 (950 000 km)"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom d’une source radio qui est très loin de la Terre ?",
        "correct": "quasar",
        "choice1": "traceur",
        "choice2": "taser",
        "choice3": "phaseur"
      },      
      {
        "question": "De quoi est fait le noyau d’une comète ?",
        "correct": "glace, poussière et matières organiques",
        "choice1": "hélium et eau",
        "choice2": "ondes radio",
        "choice3": "incendie"
      },
      {
        "question": "Avec quel vaisseau américain Neil Armstrong et Edwin Aldrin, Jr. ont-ils atterri sur la lune ?",
        "correct": "Apollo 11",
        "choice1": "Apollo 7",
        "choice2": "Apollo 13",
        "choice3": "Apollo 17"
      },
      {
        "question": "Quel vaisseau spatial était Laika, la première créature vivante envoyée dans l’espace ?",
        "correct": "Spoutnik 2",
        "choice1": "Spoutnik 3",
        "choice2": "Vostok 1",
        "choice3": "Apollo 11"
      },
      {
        "question": "Au total, combien de vols spatiaux ont été effectués par Spacelab ?",
        "correct": "25 vols",
        "choice1": "20 vols",
        "choice2": "40 vols",
        "choice3": "80 vols"
      },
      {
        "question": "L’atmosphère de Mars est principalement composée de :",
        "correct": "Dioxyde de carbone",
        "choice1": "Azote",
        "choice2": "Hélium",
        "choice3": "Oxygène"
      },      
      {
        "question": "Qui a découvert la nébuleuse du crabe ?",
        "correct": "John Bevis",
        "choice1": "John Flamsteed",
        "choice2": "Ernst Otto Fischer",
        "choice3": "Charles Messier"
      },      
      {
        "question": "Quelles planètes n’ont pas de satellite naturel ?",
        "correct": "Mercure et Vénus",
        "choice1": "Mercure et Neptune",
        "choice2": "Mercure et Saturne",
        "choice3": "Uranus et Vénus"
      },      
      {
        "question": "Les zones en forme de beignet de particules chargées hautement énergétiques emprisonnées à des altitudes élevées dans le champ magnétique de la Terre sont connues comme :",
        "correct": "Ceinture de rayonnement Van Allen",
        "choice1": "Magnetosheath",
        "choice2": "Magnetopause",
        "choice3": "Magnétosphère"
      },      
      {
        "question": "Laquelle d’entre elles comprend les couches intermédiaires d’une étoile à neutrons?",
        "correct": "Neutrons et état superfluide",
        "choice1": "Neutrons et état des fluides",
        "choice2": "Neutrons et état solide",
        "choice3": "Seuls les neutrons"
      },      
      {
        "question": "Qui a découvert les lois du mouvement planétaire ?",
        "correct": "Kepler",
        "choice1": "Galileo",
        "choice2": "Newton",
        "choice3": "Copernicus"
      },      
      {
        "question": "Quels sont les nuages de gaz interstellaire et de poussière qui émettent de la lumière de différentes couleurs ?",
        "correct": "Nébuleuses d’émission",
        "choice1": "Nébuleuses sombres",
        "choice2": "Nébuleuses planétaires",
        "choice3": "Nébuleuses réfléchissantes"
      },      
      {
        "question": "Qu’est-ce qu’un groupe de vieilles étoiles étroitement emballé dans une forme symétrique appelé ?",
        "correct": "Grappe globulaire",
        "choice1": "Amas galactique",
        "choice2": "Grappe ouverte",
        "choice3": "Amas d’étoiles"
      },      
      {
        "question": "Quel type de télescope est utilisé pour examiner la lune et les autres planètes du système solaire ?",
        "correct": "Télescope réfractaire",
        "choice1": "Télescope catadioptrique",
        "choice2": "Télescope Schmidt",
        "choice3": "Télescope réfléchissant"
      },      
      {
        "question": "Le nombre de planètes terrestres dans le système solaire est :",
        "correct": "4",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "1"
      },      
      {
        "question": "Lequel d’entre eux a été découvert en 1998 à l’aide de supernovae de type Ia ?",
        "correct": "Énergie sombre",
        "choice1": "Matière noire",
        "choice2": "Trou noir",
        "choice3": "Amas d’étoiles"
      },
      {
        "question": "Comment s’appelle le centre obscur d’une tache solaire ?",
        "correct": "Umbra",
        "choice1": "Penumbra",
        "choice2": "Tache foncée",
        "choice3": "Filament"
      },
      {
        "question": "Comment s’appelle la région la plus éloignée de l’atmosphère du Soleil ?",
        "correct": "Corona",
        "choice1": "Core",
        "choice2": "Chromosphère",
        "choice3": "Penumbra"
      },
      {
        "question": "La quantité de lumière émise par un objet dans une unité de temps s’appelle :",
        "correct": "Luminosité",
        "choice1": "Starlight",
        "choice2": "Rayonnement thématique",
        "choice3": "Rayonnement du corps noir"
      },
      {
        "question": "Quelle partie du Soleil peut-on voir à l’œil nu ?",
        "correct": "Photosphère",
        "choice1": "Chromosphère",
        "choice2": "Corona",
        "choice3": "Core"
      },
      {
        "question": "Quel type d’étoile le Soleil classe-t-il ?",
        "correct": "G2 V star",
        "choice1": "Étoile de type A",
        "choice2": "Étoile de type F",
        "choice3": "Étoile de type K"
      },      
      {
        "question": "Le cas où le Soleil est exactement au-dessus de l’Équateur et le jour et la nuit sont de même longueur s’appelle :",
        "correct": "Équinoxe de printemps",
        "choice1": "Début du printemps",
        "choice2": "Solstice d’été",
        "choice3": "Solstice d’hiver"
      },
      {
        "question": "Quel axe de planète est presque parallèle à son plan orbital, le faisant tourner presque sur son côté ?",
        "correct": "Uranus",
        "choice1": "Jupiter",
        "choice2": "Saturne",
        "choice3": "Vénus"
      },      
      {
        "question": "Quel est le terme scientifique utilisé pour le scintillement des étoiles?",
        "correct": "Scintillation",
        "choice1": "Parallax",
        "choice2": "Albedo",
        "choice3": "Réfraction"
      }
    ]
  }
